財委會：通過下月起綜援及公共福利金津貼 +2.7%

財委會通過調高綜援標準金額及公共福利金津貼2.7%

立法會財務委員會通過，下月起將綜援計劃的標準項目金額及公共福利金計劃的津貼金額，建調高2.7%，預計會帶來每年額外近14.5億元的財政承擔；以及通過施政報告提出，在4月至9月的半年間，豁免計算健全綜援申請人所有保險計劃的現金價值為資產的建議，以支援失業人士。

現時綜援是以家庭為申請單位，會上工聯會陸頌雄要求局方研究，容許暫時可以個人單位申請。勞工及福利局副局長何啟明指，若在制度上抹除這種家人間的互助，可能會出現「家不成家」，指互相幫忙及依靠是整個制度的結構，若容許以個人為單位申請，可能會出現很多市民未必願意看到的現象，又指公帑是否有需要這樣使用，日後可在其他小組再詳細討論。他又指，相關計劃有時效性，但不希望日後再有豁免，希望屆時本港經濟已復蘇。

經民聯梁美芬形容調高金額，是「雞碎咁多都好過冇」，但指出市民現時處於水深火熱，放寬綜援申請門檻不能解決問題，再次希望當局考慮設立臨時失業援助金，又指何啟明多點落區就會理解市民情況。何啟明反駁，指自己都是由地區出身，又強調綜援只是整體支援失業人士的其中一項工作，政府有不同措施幫助他們。至於設立失業援助金，他指留待在相關事務委員會轄下的工作小組再討論。

會上亦以19贊成、5票反對下，通過元朗錦田南公營房屋發展的工地平整及基礎設施工程，涉及約9億元。

原文網址：

Un un腳唔做野又有錢收，窮人嘅生活真係正

呢頭話冇錢加稅，果頭加福利金

屌你老母啦

返工既就凍薪
拎綜援就加補貼

正狗閪

支那新移民又贏

香港就係咁on9

無貢獻嘅廢人最大得益呢個政府正一垃圾

都話以後只需要兩種人
既得利益有錢人
同最聽話既基層中既基層

因為呢個政府(垃圾會仲係到個班禮義廉議員)就係靠呢班人投票投出黎

明明社會運作係最需要中間個班人

又交稅養支那婆